今日學生唔易做 中六學生 - 子刻

節錄

今日學生唔易做
中六學生 - 子刻

連日來，城內報章出
。。。。。。。
，竟有點像黨派之爭，相煎個你死我活。

耐人尋味的是，後者一般有一定的數據支持，配以網上排山倒海的實名聯署名單，其勢銳不可當；而前者一般只署名為「一眾校友」，至於「一眾」到底是三人、三十人還是三百人成伍，或是何方神聖，則不得而知。如此一來，大概那些財大氣粗的「校友們」，在缺乏實際的群眾支持下，只能效仿李梓敬「博士」，以「名校畢業」自居，卻又拿不出甚麼從心之力，教人啼笑皆非！

以同校修業、畢業作
。。。。。。。
確實置身於水深火熱之中。

暴君史太林曾形容教育為一種「武器」，因應其「持有者」以及「持有者的敵人」而效果各異。譬如德國納粹黨把對猶太人的仇恨，植入小孩的教育之中，實現其種族清洗計劃；以及日本皇軍於二戰時，將「戰爭乃創造之父、文化之母」等歪理納入教科書中，犯下其罄竹難書的戰爭罪行。

轉眼今日，有葉劉淑儀硬將「批判思維」（Critical Thinking）改譯成「明辨思考」
。。。。。。。。
只需充當維穩工具便足矣。

現在甚至連奏唱國歌、升國旗亦快要成「必修項目」了。回想小時候，從教育電視見證過九七年那主權移交儀式，現在回播依然隆重，還多了分葬禮的莊嚴肅穆。家屬之一是末代港督彭定康，一家神情顯得份外憂傷—大概是出於對親人的思念；更有女兒獻上「世紀一哭」，未能接受家人離逝，生怕亡者入土不能為安似的。擴音器沒有如平日般播放《安魂彌撒》，播的是筆者不曾有幸跟唱的《天佑女皇》，屬慢板的齊奏添上情緒高昂的和聲，在此場合份外淒美。看那時針一嘀一嗒地往前走着，答謝詞都一一講過了，背景音樂頓時換了個天翻地覆，奏起炮火聲、前進聲。它總帶着種格格不入的感覺，甚至是哽耳的；但作出多少抗議亦是徒勞—租用場地的時段已過，那也大概是場主唯一會遵守的法律條文。

驀然把頭一抬，
。。。。。。
大概不復存在吧！

子刻
中六學生